What is true about Artificial Intelligence?
A. The ability to solve problems.		
B. The ability to act rationally. 
C. The ability to act like humans	
D. All of the above
ANSWER: D

Which of the following are Informed search algorithms?
A. Best First Search	
B. A* Search
C. Iterative Deeping Search 
D. Both a & b
ANSWER: D

If there is a solution, breadth first search is _______________to find it
A. Difficult		
B. Guaranteed
C. Not able to find	
D. None of the above
ANSWER: B

Which search strategy is combining the benefits of both BFS and DFS?
A. Depth Limited Search
B. A*
C. Iterative Deepening Depth first search
D. Best first search
ANSWER: C

Admissibility of the heuristic function is given as:
A. h(n)>= h*(n)
B. h(n)< h*(n)
C. h(n)== h*(n)
D. h(n)<= h*(n)
ANSWER: D

The efficiency of A* algorithm depends on __________________________
A. depth
B. the quality of heuristic
C. unknown nodes
D. d.	None of the above
ANSWER: B

What is the termination criteria in Hill climbing?
A. when no successor of the node has better heuristic value.
B. when successor of the node has better heuristic value.
C. when no ancestor of the node has better heuristic value.
D. when ancestor of the node has better heuristic value.
ANSWER: A

What is true about variable neighborhood function?
A. Neighbourhood functions that are sparse lead to quicker movement during search
B. algorithm has to inspect very fewer neighbours
C. VDN stars searching with sparse Neighbourhood functions, when it reaches an optimum, it switches to denser function.
D. All of the above
ANSWER: D

_______________________requires Linear Space but uses backtracking
A. Breadth First Search
B. Recursive Best First Search (RBFS)
C. A*
D. IDA*
ANSWER: B

Which property asks that the algorithm is locally admissible?
A. Admissibility
B. Monotonicity
C. Informedness
D. None of the above
ANSWER: B

A* Search Algorithm  _______________
A. does not expand the node which have the lowest value of f(n),
B. finds the shortest path through the search space using the heuristic function i.e f(n)=g(n) + h(n)
C. terminates when the goal node is not found.
D. All of the above     
ANSWER: B

Which is not problem in Hill climing?
A. Plateau
B. Ridges
C. Local Maximum
D. landscape       
ANSWER: D

Tabu search is designed  __________________________
A. as it does not follow aspiration criteria
B. to escape the trap of local optimality.
C. to  unrecord forbidden moves, which are referred to as tabu moves .
D. All of the above   
ANSWER: B

Production/Rule looks like________________
A. Pattern-->Data
B. Action-->Data
C. Pattern-->Action
D. None of the above
ANSWER: C

How can we convert AO graph with mixed nodes into graph with pure AND and OR nodes?
A. By traversing multiple node
B. By deleting one of the node
C. By addition of extra node
D. None of the above
ANSWER: C

Arc consistency in AO graph is concernd with ____________________________________
A. Nodes
B. finding consistent values for pairs of variables.
C. unary constraint
D. All of the above     
ANSWER: B

A planning problem P in BSSP is defined as a _____________
A. triple (S, G, O) 
B. triple (S1, S2, O) 
C. triple (G1, G, O) 
D. None of the above
ANSWER: A

Plan representation in Plan Space Planning is done with__ -----------links
A. binding links
B. ordering links and  casual link
C. Contigent link
D. head step
ANSWER: B

What is true aboout Iterative Deepening DFS?
A. It does not perform DFS in a BFS fashion.
B. It is the preferred informed search method
C. It’s a Depth First Search, but it does it one level at a time, gradually increasing the limit, until a goal is found.
D. Is a depth-first search with a fixed depth limit l       
ANSWER: C

What is the main advantage of backward state-space search?
A. Cost
B. Actions
C. Relevant actions
D. All of the mentioned
ANSWER: C

Backward State Space Planning (BSSP)_______________________________
A. simply explores the set of all future states in possible order
B. Start searching backwards from the goal
C. leads to huge search space 
D. has no sense of direction
ANSWER: B

In Backward State Space Planning ,regress(A,G) that returns ______________________________
A. the regressed goal over action A when applied to goal G.
B. the goal state over action A when applied to goal G.
C. the initial state over action A when applied to goal G.
D. Both A & B
ANSWER: A

What is true about Backward State Space Planning?  
A. goal states are often incompletely specified.
B. expresses only what is desired in the final state, rather than a complete description of the final state.
C. It uses regression
D. All of the above
ANSWER: D

effects⁺ (a) in Forward State Space Planning denotes ___________________
A. denotes the set of negative effects of action a
B. denotes the set of neutral effects of action a
C. denotes the set of positive effects of action a
D. None of the above
ANSWER: C

In Forward State Space Planning , Progress ( A, S) function returns  ___________________
A. the successor state S when action A is applied to state S.
B. the predecessor state S when action A is applied to state S.
C. Both A & B
D. None of the above
ANSWER: A

What are the drawbacks of Forward State Space Planning? 
A. FSSP has very huge search space
B. It includes the actions that have nothing go do with achieving the goal
C. Regression is used in Forward State Space Planning
D. Both A & B
ANSWER: D

What arcs represents in AO Graph?
A. subproblem to be solved individually
B. solution
C. Path
D. Sequence of actions
ANSWER: A

Which are the first AI applications of AO graph?
A. SAINT
B. XCON
C. DENDRAL
D. Both A and C
ANSWER: D

What is Hyper-Edge in AO Graph? 
A. Many edges together can be Hyber edge
B. Those are AND Edges only
C. Both 1 and 2
D. None of the above
ANSWER: C

What cost is assumed for arc while solving AO* progress example?
A. 0
B. 1
C. 2
D. 3
ANSWER: B

What is the heuristic cost of SOLVED nodes in AO* example?
A. 0
B. 1
C. 2
D. 3
ANSWER: A

What is used to lable primitive problems in AO problem?
A. Unvisited
B. UNSOLVED
C. SOLVED
D. visited
ANSWER: C


